+++
title = "基于应用模板创建模板应用"
description = "基于应用模版，您可以快速部署一个模板应用。"
weight = 20
+++

基于应用模版，您可以快速部署一个模板应用。也可以根据需要，选择部署模板应用的同时部署一个同名的应用实例。

**注意**：在同一个命名空间下，基于同一个应用模板仅能部署一个模板应用。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待创建应用的命名空间。

1. 单击左侧导航栏中的 **应用市场** > **应用目录**，进入应用模板列表页面。

2. 单击应用模板卡片上的 **部署** 按钮，进入部署模板应用页面。
	
	**或**：
	
	1. 单击待查看应用模板卡片，进入应用模板的详情页。
	
	2. 单击详情页右上角的 **部署** 按钮。

1. 参照以下说明，配置基本信息。

	<style>table th:first-of-type { width: 20%;}</style> 

	<style>table th:nth-of-type(2) { width: 10%;}</style>
	
	|  参数   | 是否必填  |   说明 |
	|  ------ | ------ | ----- |
	|  **名称**   |    是  |   模板应用的名称。<br>支持输入 `a-z`、`0-9`、`-`、`.`，并且以 `a-z`、`0-9` 开头或结尾。|
	|  **显示名称**  |  否  | 模板应用的显示名称。|
	|   **应用模板**  |  是  | 应用模板的名称，固定为当前使用的模板的名称，不可修改。|
	|  **模板版本**   |  是  |  应用模板的版本号，默认为最新的版本号。单击下拉选择框，可选择当前应用模板的任意历史版本号。|
	|  **同步创建应用**   |  否  |  是否开启同步创建应用的开关，默认为关闭。开启后，部署模板应用的同时，会将模板应用包装成应用，在当前命名空间下创建一个应用实例。|
	
1. 在 **参数配置** 区域，支持通过表单或 YAML 的方式配置当前应用模板的参数。

	**说明**：应用模板的参数值已预置了默认值，可修改，修改后的值将覆盖默认值。如无特殊需求，建议您根据实际使用场景调整 `resources.requests`、`resources.limits` 等和实际业务强相关的参数，其他参数使用默认值即可。
	
	在 **YAML（读写）** 区域，同时支持以下操作：
	
	* 单击 **导入**，导入已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。

   	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 

   	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容，会同时清空表单中的编辑内容。

   	* 单击 **恢复**，回退到上一次的编辑状态。	
   	
   	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
   	
   	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

   	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 

   	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

1. 确认信息无误后，单击 **部署** 按钮。	

	将进入模板应用的详情页面，同时开始部署，部署需要消耗一定的时间，您可通过单击详情页面右上角的 ![](/img/refresh.png) 按钮实时刷新部署状态。
	
	如果打开了 **同步创建应用** 开关，可单击左侧导航栏中的 **应用**，前往当前命名空间的应用列表下查看同步创建的应用。
		
		







